\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{newtxtext} \usepackage{newtxmath}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\newtheorem{problem}{Problem}
\newtheorem{example}{Example}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{problem}{Problem}
\newtheorem{example}{Example} \newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\DeclareMathAlphabet{\mathcal}{OMS}{cmsy}{m}{n}

\begin{document}

$\S$ No hace falta ser un santo para obrar con compasión. Todos tenemos la
capacidad de ser buenos; todos somos la luz del mundo.

~

$\S$ No eres mejor ni peor que nadie. Incluso un niño está a tu altura.

~ 

$\S$ Sólo importa el corazón, pues dicta la luz u oscuridad de nuestros actos.
Lo demás es engaño o vanidad.

~ 

$\S$ No juzgues a nadie. Incluso si ves el mal, recuérdate a ti mismo que sólo
el amor vence al odio. 

~

$\S$ Nunca resistas un mal con violencia ni con otro mal. 

~ 

$\S$ Cuando estés arando, no vuelvas la vista atrás. El amor es un bien en sí
mismo. 

~ 

$\S$ Ninguna forma de comunicación, siempre que no sea insincera, es menos
significativa que otra.

~ 

$\S$ Si lo perdonás todo, si no resistís al mal con mal, si hacés el bien a
quienes te hacen daño, no faltarán nunca quienes te ridiculicen o te condenen al
ostracismo. Recuérdate, sin embargo, que el sólo ejercicio de una ética basada
en estos principios ilumina al mundo, y que el mundo, lo quiera o no, sentirá su
influencia secreta.

~

$\S$ El valor espiritual se mide por la velocidad hacia la perfección, no por
la posición actual. Un criminal que mejora vale más que un hombre virtuoso que
no crece.

~

$\S$ El poder concentrado, sea un gobierno, un grupo económico, o una
institución religiosa, sólo existe a través de la violencia. Jamás























\end{document}



